騰訊延攬「小島製作前創始成員今泉健一郎」與 「Ubisoft 遊戲總監」加入 積極擴展中國以外市場

中國遊戲大廠騰訊積極擴展遊戲研發版圖，確定延攬小島製作（Kojima Productions）創始成員今泉健一郎與《最後一戰 4》設計總監 Scott Warner 等遊戲業界資深人才加入騰訊。

image

今泉健一郎為小島製作的共同創辦人，在 KONAMI 時期就參與《潛龍諜影》系列多部作品的開發，是小島秀夫多年的合作夥伴，而今泉健一郎將出任騰訊遊戲歐洲總部的製作總監。

Scott Warner 曾經在 343 Industries、美商藝電、Oculus VR、Ubisoft 等遊戲廠商任職，並曾負責像是《最後一戰 4》、《戰地風雲：強硬路線》等遊戲開發工作。如今 Scott Warner 在離開 Ubisoft 美國團隊遊戲總監職位後，將領導騰訊遊戲旗下天美工作室位於美國加州的大型遊戲團隊，而該團隊最近正在募集人才將開發與《寶可夢》相關的授權遊戲。

Scott Warner 也在個人 Twitter 上宣布，他將擔任研發團隊的總監、負責 AAA 級專案，並且透露團隊正在擴大招募人才。

騰訊曾經透露，他們希望聘請經驗豐富的資深遊戲開發人才，來打造世界一流的團隊，建立國際基地、來為中國以外的玩家製作任何平台的新遊戲。

遊戲業界則認為，騰訊此舉主要是因應中國遊戲市場成長速度不若以往爆發，加上中國政府對遊戲採取審批制度、造成每年遊戲上市款數受到限制，使得騰訊改尋求在海外擴大玩家族群與收入。

究竟收咗幾多人工先肯join啲垃圾支那工作室

唔比自己嘅機民打機
但要賺人地國人嘅機民錢

利害了我的国

騰訊出3A驚 人唔笑狗都吠

不了
陣間改錯名又比你bam

小島工作室出名係因為小島而唔係其他人

係一個明星效應

其他人係明星效應之下=垃圾

好仆街但又係真

騰訊放棄呢一代支那人

會製造出乜野垃圾出黎？

一人得道，雞犬升天